\subsection{Hardwareschnittstellen}
\label{sub:if_hardware}

Die Schnittstellen zwischen den Hardwarekomponenten und dem HPS sind in
\autoref{fig:fpga_internals} visualisiert.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../resources/Concepts/fpga_internals.pdf}
    \caption{Hardwareschnittstellen}
    \label{fig:fpga_internals}
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Kommunikationsschnittstelle HPS zu FPGA: } \\
    Für die Anbindung des FPGA's an den ARM-Prozessor wird die zur 
    Verfügung gestellte Lightweight HPS-to-FPGA Bridge verwendet. Diese 
    Anbindung wird von einem Linux-Treiber gesteuert bzw. benutzt.
    Die Kommunikation zwischen dem HPS und dem FPGA wird über die lwh2f Bridge
    umgesetzt. Diese wird mittels memory mapping auf einem bestimmten
    Speicherbereich des Prozesses abgebildet.
    \item \textbf{Kommunikationsschnittstelle SPI-Master nach außen: } \\
    Der SPI-Master liefert nach außen hin das generierte SPI-Signal. Von 
    dort können beliebige Bausteine, welche mit SPI kommunizieren können, 
    über entsprechende Pins angeschlossen werden. 
    \item \textbf{Datenschnittstelle Buffer zu SPI-Master: } \\
    Zwischen dem Daten-Buffer und dem SPI-Master wird eine Avalon-Streaming 
    Schnittstelle verwendet. Dabei müssen sowohl Daten vom Buffer zum SPI-Master 
    und umgekehrt gesendet werden können. Das liegt daran, dass bei jedem 
    Kommunikationsvorgang, den der SPI-Master durchläuft, Daten gesendet 
    und gleichzeitig empfangen werden. Also muss dieser Datenfluss auch 
    parallel zwischen Buffer und SPI-Master möglich sein. 
\end{itemize}
